\documentclass{article}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{titling}
\usepackage[margin=1in]{geometry}


\titleformat{\section}
{\huge\bfseries\lowercase}{}{0em}{}[\titlerule]

\titleformat{\subsection}
{\bfseries\Large}{$\bullet$}{0em}{}

\titleformat{\subsubsection}[runin]
{\bfseries\large}{}{0em}{}[---]


\renewcommand{\maketitle}{
\begin{center}
{\huge\bfseries
\theauthor}

\vspace{.25em}
Iljo De Poorter. OOSD
\end{center}
}

\begin{document}
\title{OOSD, objecten}
\author{Iljo De Poorter}
\maketitle
\section{Basic info/inleiding}
Abstractie, In werkelijkheid is dit essentieel. 
Niveau van deteail is nodig.
\subsection{Objecten}
Objecten zijn dingen die een bepaalde betekenis hebben.
Deze kunnen we van elkaar onddeerscheiden, ze hebben ook eigenschappen en kunnen gebruikt worden.
Zolang dat de code gecompileerd is maar niet aan het "runnen" worden de obkjecten niet aangemaakt; dat is enkel in runtime.
\subsection{Klassen}
De verschillende objecten met gelijkaardige eigenschappen worden gegroepeerd in een klasse. In databases is dit een entiteitstype.
De beschrijvingen van deze dingen zijn belangerijk, Bv. Wat kan ik doen met een bordstift.
\subsection{Horloges}
Een lijst horloges wordt geabstracteerd naar gewoon polshorloges. Die dan wel eigenschappen hebben zoals kleur, matteriaal.
1 object is de instantie van de klasse. 1 ding van de klasse wordt gedefinieerd. Synoniem voor object. Klasse Polshorloge(algemeene omschrijving), Die allemaal gemeenschappelijke eigenschappen hebben.

\subsection{Klassen en objecten}
Klassen zijn de blauwdrukken van objecten. Objecten zijn de instanties van klassen.
\end{document}

